得罪講句，鍾意食辣嘅人都係唔撚識食

食野最緊要係新鮮，新鮮嘅食物先食到本身嘅味道

風乾，腌製嘅食物本身就係下欄野，係以前過節大魚大肉剩低嘅俾下人分開幾餐食
或者係北方遊牧嘅胡人為左方便填飽肚嘅産物

依家一街都係嘅炸雞扒，肉燥飯，辣米線全部都係一味辣，鹹
用大量調味料去掩飾唔新鮮甚至係臭嘅食材

一袋新鮮岀爐嘅方包果種味道同口感係唔洗落任何醬都可以食曬成袋

新鮮嘅米用大瓦煲煮岀黎嘅飯都係香到唔洗餸都食到一碗

新鮮嘅咖啡係飲到果香，花香，朱古力味
落糖落奶只會遮蓋左本身嘅味

要大量落糖同奶嘅咖啡本身一定係苦酸臭

廣東文化一向講究食不厭精
係將食療融入生活，清淡先健康，先食得岀高級食材嘅分別，唔同米都有唔同口感，香味
北佬係食唔岀

日本人喺呢方面係第一，所以中國人要去日本搶電飯煲，搶米

香港人煎牛扒知要新鮮，食刺身知要新鮮

食中餐就個個學d支那北佬落辣椒
人地地方本身凍都話食辣野暖下胃
依家香港好撚凍咩？
食勁辣勁鹹嘅九成九係d煙鏟，食煙食到冇曬味覺
好地地清水淥菜係要多油多鹽，仲要落一大pat蠔油

第一 香港濕凍世界第一, 樓豬新移民唔撚知?
第二 食得辣9成係煙剷, 咁唔撚怪得知你老母咁食得辣, 食煙死全家樓豬應該出完post命不久矣

自己唔識食話人唔識食

全部生食

個人口味姐 無需要批判人地

換個例子係咪著牛仔褲個啲係咪都係死窮鬼先

好彩你Quote左成篇 #0，唔係我都唔知你想覆我

不過可唔可以有point少少
你出過國未？去過落雪嘅地方先好話香港真係凍啦
香港係夏天都大把人入譚仔

下面成段野都冇point,又老母又死全家，講中你食開下欄野嬲到語無倫次？

Quote錯
不過可唔可以有point少少
你出過國未？去過落雪嘅地方先好話香港真係凍啦
香港係夏天都大把人入譚仔

下面成段野都冇point,又老母又死全家，講中你食開下欄野嬲到語無倫次？

岀面好多食五小辣post有感而發，你知依家好多小學雞假膠會當真

上面已經有香港濕凍世界第一

日本就得

可唔可以解釋點解有d人鐘意熟成牛肉，咁唔新鮮

同埋點解去日本搶電飯煲?日本電飯煲新鮮d?

好多小學雞中學雞都當啲女個個係雞係公廁添

睇清楚先覆啦癲狗咁撚樣

食野最緊要係新鮮，新鮮嘅食物先食到本身嘅味道

熟成牛肉 熟成壽司 未食過?

樓主sick ball, 我向來食野都係生吞, 例如食和牛一直係捉著隻牛就咁咬唔好劏, 新鮮有機菜一定係伏喺農地上面就咁咬。加工過加熱過就冇晒鮮味。食開好野就明我講咩

新鮮同熟係兩樣野黎
新鮮乾淨先可以生食，半生熟
唔新鮮嘅你未煮，唔加味係會臭
廉價餐廳牛扒係成袋浸到岀曬血水去解凍
唔落調味料係冇牛味嘅

電飯煲黎講，日本人真係有做研究去點煲到好味d嘅飯，大把支那人搶，大個仔自己google 啦

屋企用緊三菱三千幾蚊個

咁你又太極端，我食生牛淨係去餐廳食切好上左碟嘅

有機菜都要洗左先，唔洗有蟲

熟成就唔係唔新鮮啦
講緊一般落大量調味料嘅，都係入d唔新鮮甚至擺到臭嘅平貨

唔識食扮食家，有機菜冇菜蟲點食

全篇沒有論點 0/10

其實係你自己唔食得辣，所以先話人唔識食

熟成係熟
此post 已完

風乾係下欄 真係唔知邊個唔識食

同意 唔明辣死晒味覺細胞 冇晒神經就叫勁

看返人類條脷嘅結構
辣根本唔係一種味道嚟 只係強烈嘅味蕾刺激嚟
所以話食辣好味嗰班友 根本連味道同刺激都識分
你同佢地講鮮味佢地邊會明呀

同意 雖然我都會食辣,但識食嘅,永遠最好食嘅一定係新鮮 唔加調味料 食佢個原汁原味,而唔係醃製,調味料個味蓋過晒本身嘅味道

冬天都會食，辣係好味
但街外辣野外數係掩飾臭/冇味先落辣
On9仔先食

多數*

其實樓主啱 盲目追求食辣 為辣而辣既人
就好似果啲以為食煙型而食煙嘅人 下等人也

辣作為另一種味道 輔助或襯托其他味道 其實係可以嘅
但成兜野都得個辣字 又有啲傻閪吹噓自己成得辣 試下張個辣字換做甜或者咸 就知幾可笑

熟成係專登去做，仲要去除腐爛左嘅部分，係高成本野
一般港式餐廳嘅肉醬，係成舊黑左嘅肉放入絞肉機，撈埋汁煮完都有朕嘔吐物味

新鮮芒果同芒果乾你揀邊樣？

食唔到辣既都係垃圾

食到辣真係好威威
覺得食野為左要威威果班,如果可以食屎為主食,一定仲威
快去試試

實際例子 好似之前個坑渠流水麵 為左gimmick為左views為左威威 食到入醫院
食辣既人食到咁我就俾個叻你

咖喱咁多香料又带有辣味
樓主一定見到就打人

口淡都會食下，加埋印尼煎餅好夾

dry age beef

辛辣睇個人喜好無咩好講

但係腌製/風乾食物絕對唔係得下欄野
呢兩種工序可以有效咁迫出水分 令食物本身味道集中。
你提到日本人飲食注重新鮮，但你又唔知日本菜有大量腌菜。 如果你食過正宗江戶壽司會發現接近全部魚都係用醋或鹽腌過(吞拿會用醬油) 。
其他好食o 既腌製品仲有好多，煙三文，火腿，醃黃瓜等等。

辣野你有咩意見我都無咩所謂，但係腌/乾野 絕對唔等於下欄野呢一點必須要糾正

跟本係兩樣唔同既野
咁你唔會拎新鮮薯仔同薯片黎比掛？

dry age beef

辛辣睇個人喜好無咩好講

但係腌製/風乾食物絕對唔係得下欄野
呢兩種工序可以有效咁迫出水分 令食物本身味道集中。
你提到日本人飲食注重新鮮，但你又唔知日本菜有大量腌菜。 如果你食過正宗江戶壽司會發現接近全部魚都係用醋或鹽腌過(吞拿會用醬油) 。
其他好食o 既腌製品仲有好多，煙三文，火腿，醃黃瓜等等。

辣野你有咩意見我都無咩所謂，但係腌/乾野 絕對唔等於下欄野，呢一點必須要糾正

其實係鐘意辣油既香味

你識條鐵

渣架

因為某d地區無辦法得到新鮮既食材咪用辣

但係辣野幾刺激幾好食

樓主係咪唔食得辣比人笑過黎？

btw, 新鮮同腌製品係無沖突，腌製品一樣要睇原材料質素。 唔係話腌就可以拎條爛左o既魚黎腌。

煙三文魚，Parma ham都正
更正返，應該係為左掩飾食材差嘅加工
好似肉醬，肉丸，五香肉丁果d咁

鍾意食辣=唔食得樓主講既野？

你唔食得辣 食野種類仲少左

辣真係贏在個香味
不過少食辣嘅人間唔中食微辣都感受到個香味，食開辣嘅人已經喪失左品嚐其他食物嘅能力，乜都要加辣，加豉油

睇到凍嘅地方先食得辣真係得啖笑
樓主係咪小學未畢業唔知道東南亞都係食辣

傻鳩樓豬

係，所以咪話香港人食辣米線食炸雞食肉燥係傻仔

班老闆賺到笑

除左風乾果段其他都勉強合理

有啲菜式係要有辣呢種痛覺
或者麻麻哋 先至立體

咁關樓豬咩事

睇見樓主更正完又更正，我真係笑撚左出聲
衝出黎柒

鐘意咖哩香料辣
樓上班支那仔食多啲麻辣元素無限重用湯底

即係你冬天變on9?
各花入各眼啦 唔好咁極端

利申：譚仔中辣

清ho ball 所以我一向都飲水喉水 唔飲過濾水
夠晒新鮮

樓豬真係on9嚟，係人都知佢假膠

樓主其實無錯，乜都加辣的確係北佬食法
佢地覺得'' 不夠味兒''

南方菜好少加咁辣

留名睇樓主食最新鮮嘅蕃薯
成隻狗爬開個地直接咬

「得罪講句，鍾意食辣嘅人都係唔撚識食」
鍾意食辣同鍾意食其他種類嘅食物，兩樣野係唔可以同時存在？
而因為你認為兩個喜好唔可以同時存在，所以鍾意食辣嘅野就係唔撚識食？

純粹講出食辣嘅壞同食其它種類食物嘅好同喺之後無限延伸辣嘢本身嘅壞同其它種類嘢食嘅好，即使呢啲係事實都好，其實都只係分別講緊各自嘅野，都唔會令到你標題成個立論成立
而係站喺每一個人嘅喜好出發，點解一個人唔可以同時擁有對唔同食物嘅喜好？
正如你話自己「冬天都會食，辣係好味」，你自己都有對食辣嘅喜好嘅時候點解你會覺得你自己喺標題所講嘅野係成立？
即使係一年365日都鍾意食辣嗰班人，佢會唔會真係剩係想食辣？

仲有post多一條link

調味，同乜9都加辣係兩回事啦

係咁叫人生食係咪on9

係你地ge世界唔加辣＝生食咁悲哀

樓主睇完出面食五小辣個篇潮文條氣唔撚順
諗住自己又出翻篇？

渣ga

講得好

難分真與假

泰國呢？長年夏天都食辣嘢

新鮮豬脾同48個月風乾熟成火腿你揀邊樣？

真係愈嚟愈多咩川辣麻辣
唔知係咪多大陸人嘅關係
本身食得辣都會揀少少辣過下癮
但係麻辣真係垃圾
麻完冇晒味覺

樓主好波
D on9仔仲係到鬥食辣，笑鳩清湯
清湯撚表示笑而不話

風乾腌製係下欄嘢係北方人先有？
意大利，西班牙呢？

淨係睇咖啡嗰段都知樓主識條撚

部份同意

日本仲多煙鏟 不過香港嗰啲就出名冇品 賤格 仆街咁解

樓主無限更正ho ball

鮑參翅肚全部都係風乾下欄嘢
新鮮嘢好食就應份㗎啦
中菜就係勁在用烹調手法將唔新鮮嘅都整得好食

大概係咁嘅意思啦
Topic 唔嘩眾取寵d你地邊會入黎

唔小心入左食煙嘅cafe真係

手沖撚，不嬲唔落奶唔落糖

一來夠香引到人入去，二來啲肉臭嘅都冇人知，最緊要夠辣

熟成，貴咁多

我呢篇認真唔係假膠

標題只係引人入黎，內文先係重點

未試過俾人笑，乜真係有人會鬥食辣，笑人唔食得辣？
幾時鬥飲熱水？

所以為求新鮮原味樓豬會生食肉

你入黎做咩？

g持

咁難理解？

識唔識食就唔知，但好多嗜辣嘅朋友味覺都好遲鈍，食嘢又重口味

M底

記得條仆街習總攞條東星斑做水煮魚

就知北方佬根本唔撚識食，一味得個辣字

就係講緊呢啲撚樣

條魚係新鮮嘅清蒸一定好過搞咁多野

北方佬食辣嘅咩 無知有個限度好嗎？

同朋友去韓國，食極都係同一隻辣味同煮法，第三四日已經無興趣搵特別野食

朋友嗜辣日日食得好滿足

所以樓主我明你講乜

笑撚死，食得最辣係湖南四川貴州
全部都唔係北佬

你老母啊

辣之於味最高最純，不與他味相混，是王者氣象，有君子自重之道在其中， 曾 先生說用辣宜猛，否則便是昏君庸主，綱紀淩遲，人人可欺，國焉有不亡之理?

徐國能－《第九味》

你哋係咪以為南方淨係廣東省

其他省就係北佬

韓國啲辣就算啦

泰國好凍咩？咪又係食辣野

泰國人係北佬 唔識食

柒少陣啦on9仔
上面邊撚個講過唔知北方佬食辣
依家樓主講緊
佢地用東星斑整水煮魚，唔識食
衝出黎柒

「就知北方佬根本唔撚識食，一味得個辣字」
呢一句點解 真係唔係好識 中文差

樓豬有冇食過乾鮑

其實係唔係樓主唔食得辣先話人唔識食

一個人鍾意食辣=佢淨係食辣 唔會食其他類型嘅食物？

辣味=掩蓋食材唔新鮮嘅味
咁泰國冬蔭公又辣又多香料 印度咖哩又係多香料 咁印度同泰國d野又係唔新鮮？

風乾=下欄野
咁風乾火腿 乾鮑係咪又係垃圾食物？

結論： 樓主d論點都係戇撚鳩鳩

咁芝士焗新鮮龍蝦呢？

樓主：唔撚識食 應該要清蒸

最好生食，唔使放尿，咁先夠鮮味

生食、半生熟嘅前題係進行過除菌同消毒處理。無經過急凍除蟲的話，三文魚再新鮮都食撚死你啊傻仔

D食材唔新鮮先要整色整水 落咁多調味
所以你用芝士焗 d龍蝦一定唔係新鮮嘅

樓主點睇omakase大把熟成壽司喎？
事實上新鮮嘅刺身係冇熟成魚咁好食架喎
新鮮係緊要，但唔代表調味或者醃製就係唔識食喎

每個人唔同口味姐，唔通你鐘意食大肥婆我又話你咩？
Btw我覺得有時少少辣先可以吊到個味出黎

食得辣唔代表乜都加
而且食辣唔會影響味覺

不過咁，有樣嘢係幾奇特。
泰國一般海產都比較淡味，配一啲香料去煮反而有調味嘅作用。香港的話，唔知關唔關水域事，海鮮食起來都鹹水味，反而唔使太多香料。

廣東日本法國菜都少落辣
唔係話好唔好食
係素材差異會變得唔明顯

樓主 我食開垃圾 我用2018 Lafite 換你82年

人地食辣關你鬼事，咁都有得鬧人唔識食

一講辣野靜係講得出辣米線同炸雞證明你先唔識食啦

樓主講嘅風乾嘢係下欄嘢好戇鳩

「鍾意食辣嘅人都係唔撚識食」呢句應該更正做「食乜鳩都要加辣嘅人都係唔撚識食」
辣係刺激唔係味覺，只會麻痺咗你條脷嘅神經，降低你對味道嘅敏感度
辣所謂嘅「好味」係講緊香字，同過癮，真正嘅味道都係嚟自其他配料
唔係種種食物都適合加辣，海鮮就係一個好例子，海鮮最緊要係食佢嘅鮮味/海水味，加辣只會掩蓋咗佢嘅鮮味，反面例子有水煮魚同乜鳩酸菜魚，加辣已經戇鳩，仲要加麻，食到條脷痺晒仲講咩鮮味
當然你可以話避風塘炒蟹/辣酒花螺都係辣，但唔好意思呢啲餸主要係用嚟佐酒所以辣都無傷大雅

都唔知樓主作文係咪唔合格嘅

唔係批判所有辣野，
主要想講劣質食肆eg:米線同炸雞開到一街都係
而辣就係主要賣點

啱啦，我就係想咁講
不過太正經引唔起討論，正負皮明明差唔多但係留言多數係拎啲高級風乾食物黎反駁，全部都錯重點

重點係辣米線同泡菜炸雞真係好劣

龍蝦黎講識食一定食剌身

日本人係唔食三文魚

Low IQ post

唔係用文言文寫岀黎就係真理咖

係昏君定明君，唔係睇施政反而睇食唔食辣？

改下個用詞：撈鬆

泡菜國真係
成枱都係紅色泡菜，又乾，肉又唔多舊

請我都唔去，去日本食牛食鰻魚飯

嘗試理解全文宗旨，唔好拎一句岀黎針住

唔信，食開辣嘅味覺一定會冇咁靈敏
岀面譚仔po大把人話清湯淡到好似水咁

茹毛飲血最新鮮

正評不解釋

腥咖喎ching

識食

唔見過有人鍾意食辣會日日食餐餐食
講撚到佢地無味蕾咁 你最撚識食啦好未？
On9

屌垃圾更正樓主收皮啦好嗎

北方佬唔食辣嘅咩 無知有個限度好嗎？

其實作為一普通人鍾意刺激食辣係無問題
但你話食得辣多味覺無咁靈一樣係事實
日本做食品QC班職人
唔煙唔酒唔食辣
所以連水嘅味都分到
但普通人有無必要先

你淨係攞「食得最辣」嘅湖南、四川、貴州嚟證明北方人唔食辣

先至笑撚死我

好心巴打你
湖南四川貴州食得最辣
同北佬食辣係無排斥㗎

去北方城市一轉就知，嗰度啲嘢食高度同質化

冚街都落孜然

無乜變化
唔好同我講京菜魯菜
同好多當地人傾偈
佢哋條脷好似壞撚咗咁
一定要重味、濃味
唔落食唔出味道
仆街到有得俾佢哋揀都要揀燒烤
有個直頭嚟咗碟清淡嘅佢都要問服务员攞辣粉
呢樣嘢喺普通打工嘅同低端人口裏面最為廣泛
燒烤串、回回清真大量充斥喺街頭每個角落，梗係啦啲肉唔新鮮食撚死你，羊肉俾鴨肉你 (已經好好)，有啲仲攞老鼠肉嚟整 (不過佢哋已經識揀，中招太多)
南方同廣東一帶好啲 (小小啦)
但係北方佬真係全面淪陷

最得意(其實可悲)嘅係
佢哋仲引以為榮
講成餐館嘢外國嘢無麻辣燙乜乜乜
佢都係食返嗰啲算

我都唔知擼串麻辣燙原來變咗支那icon

食埋咁嘅劣質嘢
唔掛之鍾意上抖音

P.S. 南方雖然成行成市，佢哋都係食好多，以致到同北方人係有共同話題
但係選擇上多返啲多樣性
尤其是大城市打工嘅，收入點都高返少少，特別係對住海邊

P.S. 2 奇葩嘅係間唔中仲會撞到有咩烤蜘蛛烤蠍子呢類嘢，佢話呢啲係你哋廣東人鍾意 (佢以為我廣東人)